上網賣嘢俾人屈

大家都應該聽過Carousell呢樣嘢啦。咁我前排有部電腦唔要，於是就拆咗條Ram出嚟賣啦。之後前日有個南亞人就嚟買，約咗今日交收。今晚佢無啦啦whatsapp我，對話隨即展開:

之後佢係咁話要return，大佬買二手嘢邊有得退架，同埋我根本冇心呃佢，唔識電腦嘅人都睇得出我條Ram同佢個條都唔同樣，佢自己冇check清楚就話買。佢話用咗我條Ram個windows係咁話your PC ran into a problem乜乜乜，於是就係我支Ram有事。
大家都睇到，我都幫佢手揾資料，佢個條係PC3，我係PC3L，擺到明係唔配合。佢就發脾氮唱衰我
我㷫起上嚟就同佢講唔好抺黑我

睇佢個樣幾靚仔，都可以咁唔講道理。唔退俾你就係呃人？咩邏輯？

我的RAM

他的RAM

DDR3L可以自己上到1.5V
佢自己ON9

你咪幫下佢囉

會被 。。。

我本身都唔係十分熟RAM啲細緻嘢，我都有嘗試過幫佢揾下資料解釋俾佢聽。佢竟然威脅我話唔退就寫臭我。如果佢有誠意，例如話扣返少少退的話，我都可能會考慮。

咁佢個態度係唔抵幫。

巴打似乎好熟 law......
英文又好勁。

等睇下集你告到佢甩褲

包埋一年保養啦

其實佢都好慘, 雖然話佢買O個時冇睇清楚自己岩唔岩用

佢一開始都求你退貨, 不過你企硬唔肯 (咁你當然有權啦)

你又冇counter offer 或嘗試幫佢, 事後先上黎講counter offer

咁不過佢唔滿意你件貨都有權寫review

佢話faulty product 係有毛病, 缺憾 , 行唔到的意思, (在於佢黎講真係用唔到)

唔係話你賣假貨, 所以你又唔能夠話佢誹謗

佢唔啱用到唔代表faulty
我條女買左個飛機杯冇得用又faulty咩

企硬咪撚理佢啦樓豬，啲南亞佬唔屌唔化，成撚日串柒柒以為自己講英文，當撚晒自己高檔啲咁，明明係難民

錢落咗袋就wfc啦，block得
又唔係賣假嘢做虧心事

樓主冇錯

另外，電腦野係咁，即使兩樣野無問題都可以唔夾，尤其ram

最好梗加係似樓主咁check埋compatibility

唯有下次寫描述寫到水蛇春咁長

有缺憾嗰個係你個腦
唔通你買條DDR4, 返去話部DDR2機用唔到, 都係faulty product

神LOGIC

個買家智障 如果你介意就投訴佢個comment啦

呢啲智障真係地球毒瘤來

智障都唔止
問題一定係出係人地身上
自己買之前唔check然後賴鳩人

到底打呢篇野既時候 個腦袋向到唸緊乜架呢？
個情況就好似我要買部電視 之後發現我屋企個電視櫃唔夠位擺個電視 (因為事前冇度尺 喻指買家冇做事前準備)
好喇 買完電視 之後唔夠位擺 就打去人地公司 喂 你部電視faulty product喎

wow 不過講你都唔明 我懷疑你無腦袋

二手散件最怕唔識貨既人

屌你老母！唔好做壞規矩啦！賣撚左包生仔咩！

咪撚就係，D蝻自己唔睇spec,應佢把撚咩，就係有依D賣家搞到D濕鳩買家座大

啲仆街蝻一黎就講價，之後一定要就佢星期日日間中環交收

你搞到我走去查下faulty點解

佢買錯野佢問題
肯退換係人情，但佢咁既態度就算數啦
同埋carousell個d咩評價冇意思
個網真係齋平台，冇咩仲裁同公信力
賣假野佢都唔會處理

最緊要係無身份證明
衰咗就改個user name / 開多個ac 搞掂無手尾

唔理佢就得啦 佢就算投拆或報警都無用

如果ebay賣就仆街了，呢個case隨時要硬食退貨

carousell見人講英文我就唔覆/ 話有人留咗
仆你個臭街啲蝻/賓賓成日又要中環又要日頭
試過一條撚屌約咗幾日終於話肯lunchtime灣仔交收
屌你等咗佢半個鐘先覆我叫我去中環搵佢
嬲撚到當下即刻話唔放俾佢

Carousell
集合全香港最閪嘅二手買家同賣家

有咩好推介

唔識都自己買ram仲要買二手，笑左

屌佢屎忽
賣件幾十蚊既野
次次都有人講價
平十蚊都要平

騙案黎, 唔使理佢, D 蝻九成呃貨, 佢會退返張假野比你, 小心D

利申:衰好心, 試過

去肥花都唔去Carousell
不論中英, 成班乞衣二手佬1000都要壓到600

條RAM有NO.，呃唔到人

之前都係依個網賣我唔著嘅衫。有次有個師奶一合氣買咗我7，8件啲nike tee，背心同短褲。咁我心諗都奇怪因爲好少人會件件都啱著，咁佢就話俾佢個仔著，點知寄到俾佢佢夠膽死話我啲衫係童裝之後話要退貨我咪同佢講叫佢自己拎去nike問下個職員係咪童裝，問佢會唔會係自己睇錯size?佢都死話係我問題，最尾我叫佢報警佢即刻block我，唔知咩居心

利申：佢一口氣俾咗8個1粒星我。。。

咁你咪回覆佢個留言 屌鳩返佢囉 呢D嘢經常發生啦屌

你個ac棄左未

Report to customer service. They will erase that bad comment on your record page.

你不如死咗佢算啦

我通常賣野, 一定係方便自己, 唔會就班傻西去大西北
唔買就算, 二手野都係唔想放係屋企阻訂, 賣又唔賣得貴
仲要講價, 夠膽死開一半價錢, 痴痴地

試過有個南亞佬問價，本身件貨賣$80 ，一嚟就話要$60先買。之後又問來問去，再講價講到$40。即刻reject offer ，隔一日夠膽死再開$45。無理佢兩日，之後又開返$60。費事出嚟交收佢甩底，就算出到嚟都怕佢即場再講價，所以話明俾佢聽$60淨係可以郵寄，郵費佢比。佢話冇問題，但係即刻就問幾時邊度交收。明明一路都係用英文溝通，就扮睇唔明英文。即刻 reject offer 加 black list

買野比南亞人或者外國人真係要好小心

放得野上呢啲app 度賣都係執屋清垃圾

有時見啲offer 閪 真係拎落救世軍算
賣得個幾十蚊 仲想r 平啲 一係就話hold 到下個禮拜

其實carousell係咪有連去 其他國家，
話說 賣過一部電話，不停有人like有人問，賣1k想講價到500都有
仲有唔少要你英文回佢至睇得明，有幾個平150比佢就我樓下地鐵交收，講到似層層之後又唔覆玩失蹤

最後有個唔講價，即係即日交收，我就佢去到港島南交收

我覺得你蠢到買比南亞人又真係唔抵幫你

你應該數漏左Facebook marketplace

可以搵cs

下次寫埋disclaimer
請自行檢查相容性 相容性問題一概不負責任

多數係啲賓

你可以同carousell 投訴佢比你個評價，cap 日圖send 比佢，佢可以幫你remove 個差評

終於有個有英文對話既post係冇IELTS straight 9.0既連登仔入黎捉grammar

你on9 ?
二手買賣有售後服務咁撚善心？
買家自己唔睇清楚係賣家責任？

呢啲真係on9, 做零售見唔少

still not defamation !!

一見到有蝻 即刻正評先

上次係Carousell賣野又係講英文，應該都係南亞狗黎
講好幾時交收，夠鐘又唔浦頭又唔應機，屌完佢老母先上水

Carousell一見英文就打死唔覆
會不停講價好煩

Carousell 係南亞/阿叔 樂園
賣嗰少少野附送一肚氣，試過幫老婆賣過幾次
決定都係掉咗佢都唔賣俾班乞衣

抵啦 賣爛嘢俾人🤣

係 大部份都係好撚on9

佢自己買錯野，仲係到怪人

條友唔熟ram呢類行程學咩人買二手

你個腦就真係faulty

重新開個account 咪得，唔使咁著緊評價

啲蝻嘅觀念係有問題
試過約三次交收
前2次都臨時甩底
一次話病 一次話有急事
我都算
第三次約實哂 出埋地鐵站同我玩失蹤
我本住已和為貴嘅精神 企喺地鐵站廿分鐘 都唔到
最後情願自己蝕錢 我都要親手拍片俾佢整爛佢想要嘅貨
我要佢親眼望住 自己想要嘅嘢化為灰燼
佢條仆街放飛機嘅後果

之後條友睇完條片仲寫左段文屌我
話乜撚野自己好忙 我連時間都唔肯就一就佢
屌你老母之前約你 你放飛機唔係就你???
果然人越黑 價值觀越有病
我就咁覆佢fuck you就block㭍佢

以後唔會再同蝻trade

樓主唔洗咁上心喎
我之前賣Fitbit
仆街有隻蝻係咁壓我價，仲話想用佢隻小米同我交換
我都同佢講唔得+唔會同佢交易
佢就日日都出價，日日都話any reply?
最後有個香港人話要，即刻就佢出旺角交收

你唔洗對住啲蝻咁好禮貌

收皮啦 佢一開始咪求你退
你根本就無諗住退
講乜鳩者

無壞退乜野？

咁你咪撚講都話會退 你直接話我死都唔撚退
講到自己寬宏大量咁

Notebook ram係要夾機，spec一樣冇用！

洗撚理條南亞狗咩

唔識分邊隻記憶睇就唔該自己check。

如果隻蝻check咗notebook compatibilty list有個款ram
而有問題，就應該退。九成冇人check 㗎啦？咁咪柒到仆街囉

針腳位啱一定得？

電腦野係咁，我做賣家點知佢係係咪買黎儲定用。
二手野一定係想平，但做下功課先唔該。

零售堅多on9
好似一入嚟間舖嗰下就漏撚低咗個腦喺門口咁

次次同親講英文嘅人交易，一係瘋狂壓價，一係就問佢幾時得閒交收之後唔撚應機
所以我到而家都未同過任何一個講英文嘅人交易

Deal late no doubt?
Deal late no more

"例如"<= if

同埋唔該下次買家帶埋部機出黎試啦，好基本，冇技術要求，都唔做？

邊個會咁得閒俾人地講多兩句就就會跪低即刻賠架。依家佢煩到我喎，梗係佢俾啲建議出嚟啦，唔通仲要任佢揾我笨？

上法庭都有個環節叫認罪求情啦，不過都要make sense架嘛。唔通個官最後冇減你刑之後你話:收皮啦！你一開頭就冇諗過減！咁呀？

不嬲放二手野都會打：貨物出門 恕不退換
賣個時再提佢自己睇清楚 唔俾退翻 有咩事搵你就cap翻幅圖大大隻字講明唔俾退貨

下次賣野可以咁做 起碼保障翻自己
狗d講 咁岩其實個買家傻既 翻到屋企又踩又咬條ram 咁唔壞都變壞啦
其次你肯搵佢收翻舊野 你肯定個舊野係你賣出去個舊野？可能只係一條同款 壞左既野黎

你條RAM係PC3L，人地用PC3 ?

簡單咁講，部機插開PC3L ram既話，插PC3會唔夠電壓開機
部機插開PC3 RAM，就插PC3/PC3L都可以

其實PC3L backward compatible with PC3機，只係用多咗電
正常RAM要幾多電壓，條RAM唔會同部機negotiate，除非係超頻RAM有extreme memory profile

boot唔起應該係timing唔啱，多過電壓PC3L/PC3問題

純粹想請教下。
睇返張相，我係PC3 12800，佢係 1600，咁即係應該一樣架喎🤔

d冇相關知識又要搞呢d陷家真係累人累物

伸利it狗

咁係頻率一樣

Timing係PC3 12800/ DDR3 1600後面組細數字，通常起碼睇到CL幾
呢個數大抵係講緊條RAM要等幾耐，先可以開始安全地做某d動作
同超頻類似，motherboard用既設定，細過條RAM個數字有機會行到，有機會行唔到，於是會唔穩定
大過個數字就實行到，但會慢

最好都係download返個software睇條RAM係點，條RAM佢本身可以點行
（RAM本身有個SPD table比塊motherboard睇返，佢正常運作要咩timing）
個人比較常用CPU-Z睇條RAM SPD table
timing係下面堆CL tRCD tRP

但因為真係幾百萬條RAM，幾百萬個timing
塊motherboard既bios/uefi/firmware正正常常既話，都係遷就最慢條RAM個timing咁行
但總會有人起bios偷懶，特別係notebook
硬揼只可以有幾個timing，就唔到而出事，完全唔出奇

學到嘢🙏🏻
佢個部係lenovo，可能係塊motherboard set死咗唔識自己轉返啱😏

買賣二手野要同啲蝗蝻交收
幾百蚊野哂浪費哂啲時間又哂心機...

有蝻有菲傭印傭
聽講如果畀錢買咗宣傳機會
會有啲電腦program隨機問下你件貨
等你覺得宣傳有用

有機會, 蝻亞佬普遍信唔過
可以想呃埋件貨走

我試過賣iphone 6plus
好似放1500
約左時間地點交到啦
到果日佢打比我
我聽聲係一個女人黎既
點知出到黎 係個細路
佢話:「我得150蚊 你比部機我
我遲d先比錢你」
我叫佢地禁錢 佢話無
我之後話左佢兩句就走左

呢個真心好笑😂😂😂
你同佢講，等你大個賺到錢再揾我啦

係窮啊....

我幾次放嘢上去賣，啲南亞狗開價，我都會直接同佢地講我剩係賣俾local，跟住佢地話我racist，我就答佢地我係

由鳩佢囉

Carousell 龍蛇混雜
今日做完單交易
二手嘢 使用痕跡一定有
當時唔檢查清楚怪邊個

叫佢去新高登慢慢試，分分鐘平過樓主

樓主賣幾錢，一早賣比我得好

所以我d二手件寧願擺到發霉.out哂date都唔賣

我都試過好似佢個情況

解釋一輪,浪費我唔少時間

最後羅番件貨算

好彩兜友無整壞

上epc賣好過啦

點解個國家咁多難民係有原因嘅

單面ram雙面ram既問題?
定係
唔夾ram chips?

依d兼容性問題.佢去買條新既都無乜舖會保佢

關乜國家人既事咩
錢既問題

買左野買錯野用唔到個個都唔開心架啦
想你幫佢解決番問題

但係買野,唔係搵人維修升級既.買新舊零件都係當你熟熟地件貨先好買架啦
唔熟都要對好個spec係基本

依個買家根本就自己有問題.但係死都要賣家幫佢解決個問題
當我好人幫你,我點知你會唔會換條壞既ram俾我或者整壞左我條ram先黎俾我換

樓主企硬真係有原因

最好就當面交收試埋

120俾佢講到100

我呀爸舊底做冷氣工程，之後問佢意見佢都話唔好睬佢。

佢話舊底買人地啲舊車頭舊電容器電子板，拎返去幫人裝好冇幾耐壞咗，都要自己拎錢再買過，二手嘢根本就係撞手神。

更何況我件嘢正正常常係佢自己唔啱。行得正企得正唔洗理佢

過咗佢手點知佢俾返啲咩你

幾錢？？